{
    "question": "1. Tuliskan macam-macam kebutuhan menurut intensitasnya atau tingkatannya    2. Bedakanlah kebutuhan jasmani dan rohani dan berikan contohnya masing-masin\r\n3. Tuliskan 7 faktor-faktor yang mempengaruhi kebutuhan manusia menjadi be\r\nyang lain\r\n4. Bedakanlah antara barang ekonomi dan barang bebas serta berikan contohnya m\r\n5. Berdasarkan proses pembuatannya, alat pemuas kebutuhan dapat dikelom\r\nTuliskan dan jelaskan beserta contohnya masing-masing\r\n6. Apa yang dimaksud dengan tindakan ekonomis dan apa tujuannya\r\n7. Tuliskan 4 macam motif ekonomi.\r\n8. Tuliskan salah satu pengertian prinsip ekonomi pada umumnya\r\n9. Tuliskan 4 penerapan prinsip ekonomi dalam kegiatan komsumsi\r\n10. Setiap barang memiliki nilai guna yang berbeda. Tuliskan 4 (empat)\r\n11. Tuliskan 4 yang termasuk faktor produksi alam\r\n12. Tuliskan pengertian Permintaan\r\n13. Apa yang dimaksud dengan kurva penawaran?\r\n14. Tuliskan pengertian pasar secara luas.\r\n15. Tuliskan 3 fungsi Pasar\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>1. Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni kebutuhan primer, kebutuhan sekunder, dan kebutuhan tersier.</p><p>Kebutuhan primer. Kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. ...</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier</p><p></p><p>2.Jasmani adalah kebutuhan yang berhubungan dengan fisik. ... Contoh kebutuhan bersifat jasmani adalah olahraga dan istirahat. Sementara itu, rohani adalah kebutuhan yang sehubungan dengan kejiwaan. Tujuannya adalah untuk memenuhi keperluan jiwa kita, seperti beribadah, rekreasi dan mengistirahatkan otak</p><p></p><p>3.faktor kondisi alam.</p><p>faktor jenis agama.</p><p>faktor jenis profesi atau pekerjaan.</p><p>faktor sosial dan status ekonomi.</p><p>faktor adat istiadat.</p><p>faktor peradaban.</p><p>faktor hobi atau kegemaran</p><p></p><p>4.Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit</p><p></p><p>Maaf ga bisa tulis semua</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-perdagangan-200",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan perdagangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perdagangan adalah kegiatan tukar menukar barang atau jasa atau keduanya yang berdasarkan kesepakatan bersama bukan pemaksaan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perdagangan adalah orang yang bergadang di warung atau keliling.perdagangan biasanya ada di jalan.Orang yang begadang harus punya modal untuk dijual dan bisa dijadikan kebutuhan sehari hari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-untuk-menghindari-persaingan-dagang-sesama-orang-belanda-par-184",
            "question": "32. Untuk menghindari persaingan dagang sesama orang belanda, para pedagang Belanda membentuk    persekutuan dagang yang disebut VOC. VOC terbentuk ...\r\nA 20 Maret 1602\r\nC. 11 September 1811\r\nB. 31 Desember 1799\r\nD. 19 Agustus 1816\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 20 Maret 1602</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 31 Desember 1799 Maaf Kalo Salah Yaa Syg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-median-dari-angka-angka-ini-7274717875787773-ialah-270",
            "question": "9. Median dari angka-angka ini 72,74,71,78,75,78,77,73 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *    a.74\r\n\r\nb.74,5\r\n\r\nc.75\r\n\r\nd.73\r\n\r\n10. Modus dari deretan angka di atas (no.9) ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.77\r\n\r\nb.75\r\n\r\nc.74\r\n\r\nd.78\r\n\r\n11. Sudut siku-siku berbentuk seperti huruf \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.J\r\n\r\nb.I\r\n\r\nc.L\r\n\r\nd.C\r\n\r\n12. Sudut tumpul besar sudut lebih besar dari 90 derajat, lebih kecil dari \u2026\u2026\u2026.derajat. *\r\n\r\na.180\r\n\r\nb.360\r\n\r\nc.100\r\n\r\nd.200\r\n\r\n13. Mean dari deretan angka 80,72,68,94,74,78,88,74,82,88 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.78,8\r\n\r\nb.78,9\r\n\r\nc.79,8\r\n\r\nd.79,4\r\n\r\n14. Lingkaran seperti jam dinding besar sudut \u2026\u2026\u2026\u2026 derajat. *\r\n\r\na.360\r\n\r\nb.300\r\n\r\nc.180\r\n\r\nd.90\r\n\r\n15. Luas segitiga 8.633 cm persegi. Alas 178 cm , tinggi \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.49\r\n\r\nb.97\r\n\r\nc.48,5\r\n\r\nd.87\r\n\r\n16. Luas persegi panjang 5.626 cm persegi. Lebar 58 cm ; panjang \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.87\r\n\r\nb.90,7\r\n\r\nc.49\r\n\r\nd.97\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.73 </p><p>10.78</p><p>11.c.L</p><p>12.b.360</p><p>13.d.79,4</p><p>13</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-jenis-kebutuhan-berdasarkan-waktu-pemenuhan-174",
            "question": "JELASKAN TIGA JENIS KEBUTUHAN BERDASARKAN WAKTU PEMENUHAN !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebututah sekarang bersifat mendesak atau secara tiba tiba.</p><p>kebutuhan masa depan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-daerah-daerah-yang-tidak-dipengaruhsinama-indo-385",
            "question": "Berikut ini adalah daerah daerah yang tidak dipengaruhsinama Indonesia adalon    A Pulau Jawa\r\nC Sulawe Selatan\r\nB Se Utara\r\nSumatra Barat\r\n14 Kerajaan Islam pertama di Indonesia adalah\r\nA Kerajaan Cirebon\r\nC. Kerajaan Samudra Pasa\r\nB Kerajaan Demak\r\nD. Kerajaan Perak\r\n45 Sejarawan berpendapat bahwa masuknya agama istem ke Indonesia terjadi pada saad ke?\r\ndaerah asal pengaruh Islam di Indonesia berasal dan\r\nA Arab\r\nB Cina\r\nC Gujarat\r\nD. India\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah bro</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A.PULAU JAWA</p><p>14.D.kerajaan perak</p><p>45.B.cinah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogah membahtuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semakin-banyak-kegiatan-produksi-disuatu-daerah-maka-semakin-bany-841",
            "question": "semakin banyak kegiatan produksi disuatu daerah maka semakin banyak terbukanya lowongan pekerjaan,hal ini dapat meningkatkan ...masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber daya masyarakat atau SDM, dikarenakan semakin banyak masyarakat yang terampil dan memiliki pekerjaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-homo-sapiens-dan-homo-wajakensis-579",
            "question": "Siapa penemu Homo sapiens dan Homo wajakensis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ditemukan oleh B.D. Van Rietschoten pada 1889 di desa Wajak Tulungagung, Jawa Timur </p><p></p><p></p><h3>Maaf kalau salah </h3><h3>semoga membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-mobil-main-tersebut-558",
            "question": "Jelaskan perubahan energi yang terjadi pada mobil-main tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perubahan Energi Mobil Mainan Adalah Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-nama-lain-dari-kelapa-adalah-granbil-berasal-dari-daerah-a-ma-803",
            "question": "23. Nama lain dari kelapa adalah granbil    berasal dari daerah\r\na Malasia\r\nb. Papa\r\nJawa\r\na Indra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Malaysia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-upaya-untuk-mendistribusikan-kembali-pendapatan-miskin-dengan-433",
            "question": "23. Upaya untuk mendistribusikan kembali pendapatan    miskin dengan cara pemungutan pajak adalah penge\r\nA. Distribusi barang dan jasa\r\nB. Redistribusi pendapatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Redistribusi pendapatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}